（討論）優生學有咩問題？點解生仔唔可以要考牌？

如果大家都同意一個人既建構好大程度同佢出生+成長環境有關
咁點解唔可以實行優生學？
只有資產、外型、智力皆達一定水平先可以生下一代
長遠而言對社會唔係最好咩？

惡劣嘅環境可以逼使有潛質嘅人有意想不到嘅發展
相反當環境太舒服，社會好容易停滯不前
當然凡事有例外，所以要平衡
窮人唔等如冇價值，有錢人亦唔應該玩晒
不過而家香港係一啲都唔撚平衡

如果成個社會都係智力水平較高既人
社會發展速度理論上只會快唔會慢

唔係，你睇以前既歐洲貴族/皇室就知唔work
每個人都有缺陷，但係某d基因可以幫下一代改善缺陷
優生學長遠嚟講會愈嚟愈接近近親繁殖
到時所有缺陷都會放大+遺傳

人類進步得太快、太聰明
政府就越黎越難控制你地

覺得有基因缺陷就好心唔好生啦

皇室失敗係因為佢地只理血統唔理智力
再加上基數少 最後先生堆低能仔
基數夠大既話其實可行度會高啲？

個個咁叻邊個做垃圾工?

矮/蠢/遺傳病生仔正仆街

但控制政府個班人都會變成做聰明人？

理論上啦，除咗睇智力都要睇好多野，仲要制度配合

個個都咁撚醒，競爭又會大左，下一代要再進步既空間都會越黎越細，都係唔掂

資本市場之下，一定要有窮人先出到富人，因為富人既錢都係窮人度黎，無可能均富，除非堅共產

假如再加埋智力上平高先生得仔，一係生產力過剩，一係社會太大競爭造成一班高智慧低收入既人口，咁好容易出到高智慧既犯罪集團，咁又係仆街

憑咩控制人地生唔生？政府唔係為咗限制人既自由而存在，政府係為咗維護人既自由而存在

真
但到時個班叻人就會搵到coexist 既方法

1.機械取替
2.出高價人工
如果倒垃圾同醫生有同樣人工 肯定會有人做

我係矮撚照生兩粒
關你撚事

咁唔通要個IQ110去做掃街

生仔有智力下限=/=全世界一樣叻
都係會有叻同更叻
階層一樣存在 但成個社會會整體叻左

同埋窮人唔一定生仔差，steve jobs個老母都係養唔起佢所以比咗第二個，拉馬努金窮到仆街，但係就做到世界上最偉大既數學家，大把對世界有貢獻既人都係窮撚出身架啦

冇問題
不過係調返轉作為「優生」嘅統治者唔會想要姐
老實講 要你同我一樣去到做到「統治人」嘅階層時
你先會明白到 蠢人係幾咁緊要
只要蠢人識聽指令
已經係十分完美嘅一件事

優勝劣敗

就係呢種心態令咁多廢人生一堆 叻人反而唔想生

我又唔係你個仔
希望第日你兩粒仔唔好屌柒你

從來叻唔叻都係比較出來 ，你叻唔過人就係蠢人
你唔夠人叻最後都係要做底下階層
如果個個都咁叻 每個人都有佢自己嘅idea
提出一樣嘢都會有十幾廿萬個意見
仲點樣實行
諗吓如果社會冇啲傻西藍絲
政府邊有可能推到咁多on9政策

如果110係lower quartile其實無問題？

所以我同意窮係有斟酌空間
但智力同外型

你用智力區分都會出現類似問題
智力高既人唔會冇缺陷，分分鐘有共同缺陷
你愈篩落去，條bar就愈高，基數一樣會變返少

呢個世界既資優同智障人士佔好少，大部分都係智力一般既人，唔通你叫佢地唔好生仔？

倒垃圾同醫生一樣人工咁點解要咁辛苦讀咁多年書做醫生？

做又36唔做又36，咪即係共產你咪係antifa?

所以其實反優生學係而家上層社會既陰謀

傻西瓜黎既
控制政府個班人咪自己玩緊優生學囉

冇我地班下等人 點會有佢地班上等人？

正仆街

假設呢代人大部份係80-120
禁止晒100以下既人生
咁原則上下一代就可以再推高average?

利申唔識遺傳學

可能到時對佢地黎講做醫生醫人唔係難事呢
Btw機械化勞動性行業都得架

連人地生唔生仔都由政府管咪變共產黨囉，成日諗住搵一個中央機構控制曬啲野，中央機構班人咪好大權咪亂鳩咁黎囉

自由社會既維持就係在於政府唔好搞鳩市民，我生唔生仔關政府咩事

咁既話其實而家已經整低叻過以前好撚多

一街都係大學生，同埋人均IQ真係高過以前

而家最廢既clerk仔識既野可能仲多過以前六七十年代既中高層

最後都係知識氾濫，學位唔值錢，高學歷低收入大有人在，cyberpunk 2077不是夢

個分水嶺由邊個定？
今日可能要月入20,000先可以生
第日可能要100,000先可以
之後可能要某個種族先比生
或者要某個信仰或者某種政治取向
個界別任由當權者定

岩 所以原則上collectivism 會令社會發展快啲
只係人既劣根性令多數大政府都會腐敗

唔講資產
智力外型如何

窮人用黎打飛機。

現實社會唔係就行緊間接優生學咩 或者高低質有交溝但只屬少數 宜家只不過優生同時 留低等人做奴僕犬馬之用 非常方便

其實一句講晒
生育係人權
完

連登實個個都話好架
但發達國家班左膠唔會咁諗
實話人人都有自由選擇生唔生下一代呀
你咁樣係剝削人權之類

成日ff機械化取代藍領更加無可能

咁高科技嘅機械人，走去做低價值嘅掃街，我發明啲機械人做手術救人仲好啦

要去到掃街洗碗都係機械人做，咁造機械人嘅成本要低到好誇張先得

都仲未計maintenance人手，所以應該我地有生之年都去唔到，一兩百年後就得，到時可能機械人都可以自己設計機械人去做低階野

Collectivism vs individualism

咁本身就算而家開始優生學
真係開始有productivity都要講緊三四十年啦
一定係long term野黎既

我當IQ100以下既人佔一半人口 你直接ban左佢地生育 咁下一代人就突然少左一半 少左人少左生產力 呢一代人老左又會增加社會負擔 下一代邊夠人手維持社會運作淨係智商高都無用啦

你應該係信功利主義嘅人
maximise utility 係最重要

我唔信

邊個幫我掃街
抹枱?

咁邊個幫我洗廁所？

其實到時就算智力外型平均高左 咁啲人對智力同外型既要求都會自自然然拉高 咁同依家無咩分別

比啲policy鼓勵返叻人生多兩個

如果受因斯坦有大病洗晒d錢,佢仲可唔可以生仔?
如果一個輕度弱智既人中左六合彩,咁佢又可唔可以生仔?
如果一個精神有問題,但佢身體極度強壯又可唔可以生仔?

有道理
但總好過一街都係平胸暗瘡肥婆同油頭肥矮毒？

好明顯係所有條件都要達標

大把藝人仔女都好樣衰
點保證

同意高低係比較而成
人人都係米8至米9
米8都係矮仔

其實並唔會，你只不過係想當然耳咁覺得會發展快咗，所有歷史例子都話比我地聽自由社會先發展最快

我既意思係可能到時我地覺得係靚仔靚女既人喺佢地眼中只係我地眼中既柒頭毒撚肥婆 因為有大把更加靚既人存在 所以普通靚就不值一提

科技發展最快係打仗
打仗期間邊有自由社會
全國上下都係幫國家服務架啦

咁你放棄左好多好既基因,根本就唔係優生學
純粹係窮人同唔識教仔就唔好生

標準向上昇
但叻人越黎越叻都係好事喎

至少你輕度弱智/有精神問題點都無可能比生先

科技發展最快係和平時期，戰爭期間發展得快既科技只係戰爭科技，二戰期間好多其他field既人都逼曬去做武器做情報

歐洲皇室因為要血統純正, 所以咪搞到咁
但係我哋只需要智商高嘅基因

咪即係
有能力養,肯教好個仔,做好body check冇遺傳病先好生仔囉
社會一路講緊架喎

同埋你個啲係實際執行上既問題
我而家係討論係理論層面上呢樣野有乜唔好

就咁鼓勵而唔係強制既話其實成效一定填補唔到你強制ban一半人生育而少左既人口 除非你個policy可以補償到佢地因為照顧後代無左既錢同時間 所以最後又會變左強制生育先有用

好簡單
讀書 見工都要面試 考牌
點解影響人一生既生仔唔駛？

個個做白領 邊個去掃街？
無窮人又邊得黎有錢人既舒適

結果男個個得165 女個個肥既
生出黎係心智正常
但外型缺點多到傻
都係慘架喎

上面答左

放心
乜都自動化之後唔需要太多人口
到時就唔比你生架啦

如果推行呢啲政策, 同時又禁止亂倫, 咪可以解決!

其實人類一直都係不斷進步緊 你望返20年前 邊個想像到smart phone？ 我個人覺得拔苗助長唔係好事

科技係
外型 人格好似
當然人格應該無辦法靠遺傳
但外型都好重要

好睇你個誘因有幾大
生仔送屋/錢
代母 專人湊
癲起上黎可以好癲

咁智商高以外既基因呢？
體格
免疫力
遺傳病
性格
外型
社交溝通

咩都唔理，剩係睇智商？

你講呢啲咪正正係點解要有優生學既原因

全球會愈嚟愈少人

呢個擺明係好事啦大佬

生仔嘅慾望，嚟自動物本能，係你嘅DNA令你想透過下一代繼續存在落去
可以好籠統咁講，我哋所有嘅欲望都係來自「令人類永續落去」而來
生物學上，生仔都係utility
只不過加埋你個人對成家立室嘅憧憬，先令你覺得生仔唔係utility咁簡單

遲D質素差個D會送上火星開發殖民地

睇你覺得電腦到底算唔算戰爭科技啦

咁先係美好世界

我願意做火星開荒牛

呢啲所謂道德價值都係社教化出黎既理論

合理但係無人性。

假如真係有研究指非裔人智力比較低咁點？種族滅絕？

佢話只需要智商高既基因喎
霍金智商高，不過有ALS
牛頓/愛因斯坦智商高，但係懷疑有ASD

唔好講ALS，一般體格問題喺香港都被歧視到仆街
咁既情況下，智商高仲有咩用？
兩個ASD患者既下一代好大機會有ASD
呢個時代soft skills好>>>智商高

唔適合時代既基因/物種會被自然淘汰
搞優生學係破壞緊大自然design既機制

無關種族膚色
非裔都有科學家有運動員
佢地價值都一樣高

佢話啫你睇我原po都唔止講智力
自然淘汰只適用於自然社會
你見咁多自閉白卡弱智唐氏生存已經知

要反駁既話，就係生物多樣性，減少左多樣性既話，當遇到環境劇變，就會比較容易成個種族滅絕

覺得電腦係戰爭科技係一種好粗疏既諗法，二戰時期圖靈整既機稱唔上係現代電腦既始祖，今日所有電腦based on既von neumann architecture係差唔多打完仗先發表出黎既。

之後第一部vacuum tubes computer，第一部trasistor based computer都係二戰後和平時期既產物，去到今日發展得咁好完全係因為自由社會下資本家逐利既結果。

intel/amd/apple/tsmc依啲公司整cpu唔係因為有big brother指揮佢地做野，而係因為自由市場下競爭而得出黎既結果

最先進科技研發出大部分都係投入軍用先係事實
自由市場競爭進步一定有
但科技從無到有我諗戰爭依然係最大因素
就好似今日如果3戰爆發 我諗AI一定進步神速
當然我認識唔深無辦法舉到你咁多例論證
畢竟本身講緊優生學

如果n年前有人攪優生學 李嘉誠或者唔會出到世 唔通你敢話佢老豆生個仔差過你?
資產智商呢啲好易受外在環境影響 好多時根本反映唔到基因好唔好

但係極同意生仔要考牌(考車牌咁考法)
啲低教育程度父母用自己方法鳩養唔知害死幾多人

其實今日既科技發展既速度遠遠高過當年，你唔覺只係因為啲野太複雜layman唔識appreciate，你聽到話二戰期間發明原子彈以為好勁，其實今日角度黎睇原子彈只係好簡單就整到既野。

今日你電話入面嗰粒CPU既複雜程度係遠遠遠遠遠超你想像，但係你唔覺得有咩咁勁，只係因為你日日用已經唔識得appreciate佢實際上有幾勁姐

極端例子係統計學上說服力有限
我地點都會相信專業人士/靚仔女父母生出黎既仔女成就容易比清潔工父母高

對唔住我唔係讀stem
我都係優生學下要死既廢人

好簡單，如果要考牌點做到養兒防老先？

今日AI已經進步神速，唔需要靠WW3，你以為好多野係軍用轉民用，其實好多野係民用變軍用先啱。

第一部飛機係wright brothers整出黎民用既，第一個integrated circuit係德州儀器整出黎賣錢既，今日五角大樓入面啲電腦都係用intel/amd啲賣錢既cpu，民用變軍用既野一定多過軍用變民用。

講咁多我個point就係，政府管少啲人地做啲咩，自由社會先發展得最快，政府愈管得多就愈衰，蘇共/改革開放前既中共就係最好例子，啲人生唔生仔唔由得政府控制

考牌要有個model ans. 咁個model ans邊個定? 邊個改卷?
同埋對社會好唔好要睇情況. 例如外型. 上一代覺得靚仔靚女既標準同呢一代已經唔同左. 好似老人家覺得屎忽大好生養, 樣唔太緊要, 如果上代行左你個方法咁而家通街都係屎忽大既豬扒.

呢個概念本身已經係屎

無保證 依家只係討論理論學既野 假設黎姐 現實當然可以唔同

但可唔可以解釋下呢個理論點解會咁演變
用優生學為例
直觀地諗最後一定會成功
失敗原因只會係執行上（corruption之類)既問題
政府唔特別干預令社會發展既model係點

因為你推斷唔到邊啲基因真係優良啲
學歷高，職位高，搵錢多，好多時唔係因為你真係勁啲而係環境問題
有錢人仔女比窮人仔女享有更多資源
同意窮人生仔正Pk，養唔起就唔應該生
但係唔同意極端化件事，要有錢到上流階層先生得仔呢啲

呢個係一大問題
或者唔講樣
剩係講身高體重 脂肪基因 腰臀比之類

如果用香港黎睇
資產直情唔可以做標準
因為累積資產已經不可逆
但有啲野係可以量化?
IQ 身高之類

而家都一街大學生爭住做aco

就係講政府無咩可能負擔到咁大 你唔係比緊一個人 你係要比十幾廿萬個人 同埋專人湊同跟父母湊對後代都有分別 要洗既錢太多

將比窮人懶人垃圾既社會福利比晒佢地

雖然唔知關咩事
但美好社會就唔會係咁

咁佢地實反對 社會不公 成個社會撕裂 你估下一步係咩仲要窮人先係社會入面大部分人

個個都咁叻低下階層邊個做, 掃地清潔低級文書都要搵人做.

而家個情況就係人人都讀到大學了, 唔再係天之驕子, aco 都係由大學生做

劏得
菁英中心唔會接受垃圾

所以優生學同極權國家真係脫不了鈎

機械化
而家人人讀到大學唔係因為人人都叻
而係因為大學學位太多

人人都咁叻, 咁邊個做大邊個做細, 人人都心想事成就會世大亂

世界大亂

人人都叻唔係人人都一樣叻
120同140都有高低

有3個問題
第一, 社會上全部精英,低級工種邊個做?
第二, 你點知一個優秀既人體內冇隱含劣質基因? 反之亦然
第三, 咩叫優秀係社會當時須要乜才能而咁岩嗰個人有乜才能, 你點知道未來興既係咩才能?
例如美斯可以嚮現今極有成就, 但如果喺古代,冇商業化足球, 美斯可能只係廢青

唔係極端例子 只係佢出名所以舉佢姐
尤其上兩代好多人因為大環境差e.g.戰亂/文革嘅時候出世家道中落
(又或者係非洲出世做黑奴) 搞到要食草大冇營養腦部發展唔到 又冇教育 智商變好低
但當佢後代有返個正常嘅成長環境就分分鐘成就勁過好多人 但睇佢父母成就唔會知道佢咁勁

再望下香港班有錢人啲後代...大把人得啖笑

所以上面都有講錢唔係唯一既條件
尤其係香港

「咁點解要咁辛苦讀咁多年書做醫生？」
咁咪搵到d人做垃圾工囉

上面嗰段講緊智商喎
你話得錢有得斟酌咪同你斟下智力

1. 靠科技發展機械化大部份低級工種
2. 無辦法 但至少可以禁止有顯性劣質基因既人生 至少西走一大批人 減少劣等人先
3. 我諗最終目標要既係全才而唔係專才 每人各方面天賦都平均地高 然後可以選擇自己有興趣既領域發展

屌

咁120 做咩位140做咩位, 叻唔叻都只係相對, 到其時120就係蠢人, 都係做低下階層

咁我諗呢個係絕對既限制
無辦法為左「可能性」同「有機會」
而接受缺陷既存在
當然呢個係價值判斷無得拗

你只係講緊工種問題
但社會文化之類提昇既機會都大好多
再加上越多頂尖叻人表示越多人capable of R&D
長遠對社會一定好

因為資本主義制度係需要階級

冇可能完全消滅貧窮，只會產生另一堆貧窮出黎

最多你可以令相對貧窮降低

你只係著眼係智力, btw 剩係講優生學你都會抹殺左霍金.

而家現代社會都係著眼普及教育令到人類整體水平提高, 而家科技發展速度都以幾何速度上升, 好多革命性科技都係近1~2百年出現.

唔止講緊貧窮喎
仲有蠢人同醜人

我認為雖然話有錢／高智商睇上去係對基因發展有利但係宏觀整個進化歷程我哋其實冇得確定我哋認為嘅優生學係咪真係對進化有利，好似上面都會有人話人類係劣境嘅情況下可能會有意想不到嘅發展，例如藍絲廢老都會生到黃絲

你認唔認同人權，《德黑蘭宣言》？

1. 科技未得
2. 有排PROVE唔到基因上, 顯性劣質基既人基因上隱性劣質基既人差
3. 人類社會既突破係一個專業領域入面既天才, 唔係全才

你呢個咪係極端例子
假設十萬個漸凍人會出一個霍金
咁霍金就要cover到10萬個漸凍人既deficit
對社會個貢獻先算係正面
當然你話貢獻不可量化云云係岩
但一個無漸凍人既社會理想啲
定係有漸凍人有霍金既社會理想啲？ 價值判斷
再計埋所有遺傳病人所有有劣質基因既科學家
真係唔知點計了

Again collectivism vs individualism

輪住做

1. 優生學而家都無啦本身就係理論 你點知40年後唔得 同埋話左都係會有高低之差
2.我唔明你講乜
3.我諗你誤會左，我既論點係提升人類既下限，唔係將所有人放到同一高度
我唔係要全世界都得120iq,係要全世界至少有120iq 同美國隊長身型，above that係可以有美國隊長身型既霍金

人權問題，你點決定邊啲人為止有資格

美係一種主觀感覺黎

真係醜到冇人鍾意既會自然淘汰

咁你都係等基因工程啦

當我地行一個model既時候係無辦法100%肯定佢係100%好架喎

決定既問題上面傾過
唔講樣 講身高身型智商？

普及化我第一個改造自己變cyborg

睇你係左派定右派 崇尚社會主義定個人主義

你咁講嘅話，變相同意戰爭係解決所有事情嘅辦法。

點跳到呢個結論

外國傳媒報道，日本正陷入經濟學家所擔心的「人口炸彈」危機！該國過去25年的低生育率，導致低消費的惡性循環，令該國經濟「迷失逾廿年」。由於出生人口銳減，人口老化速度加快，年輕一代無法負擔照顧上一代，使社會保障開支猛增，惡性循環將會持續，令經濟邁向「迷失三十年」。如果人口情況沒有改善，預計到3776年8月12日，日本人就會滅絕......

以下正是日本所面對的9大人口危機警號。人口老化嚴峻的香港，會否步其後塵？香港人能否在日本的困局中，找到解決方法呢？

1、年齡逾100歲的人口達6.8萬
截至2017年9月份的數據，日本已連續47年打破百歲老人數量的紀錄。在2016年，百歲老人人口約6.5萬，2017年9月已增至67,824人，即每10萬名日本人當中，就有4.8人是百歲老人，美國則僅得2.2人。

2、成人尿片銷量高於嬰兒尿片
自2011年，日本的成人尿片銷量已高於嬰兒尿片，2017年該國65歲以上的老人，佔該國人口1.27億約26.7%，較6年前增加3.7%。

3、2017年生育率創118年最低
自1899年起，日本的出生率每年均超過100萬人，直至2016年，出生人數首次低於「7位數」，2017年更慘跌至僅約94.1萬名新生嬰兒，但死亡人數則達134萬人，較2016年增加3%，即日本自然人口「淨減少」。

4、年輕一代開始「棄老」
「ubasute」是古老的日文，即「棄老」，近年流行起來。意思是年輕一代把他們的老年長者，帶到醫院或慈善機構，基本上是放棄照顧他們，通常是因為年輕一代無法負擔得起生計。有日本社工估計，每年約有低3位數字的「棄老」個案。

5、監獄正變成養老院
目前，日本社會大約每5宗罪案，就有1宗是老人所為，最常見的是偷竊。為什麼老人家要冒險犯罪呢？原因竟然是為了減輕年輕家庭成員的負擔，因為「坐監」有衛生人員替他們洗澡、幫助他們穿好衣服。有專家指出，由於「監獄生活」條件太優渥，不能使犯罪率下降。

6、日本老人正遭受一連串「孤獨的死亡」
由於缺少年輕一代照顧，不少日本老人屬於全天候孤獨生活，公寓成為他們的「墳墓」，死後直至身體發臭才會被鄰居發現。也有孤獨老人會預先告訴鄰居，如果早上看不到窗簾被打開，就可能是「走了」。

7、年輕人只是為結婚而結婚
日本年輕人的生活艱難，普遍需要加班、工作時間長，根本沒有時間拍拖，他們就算結婚，也只是「為結婚而結婚」，因為年紀可能已近40歲。不少人婚後，夫妻保持「朋友」關係，更不用說生育下一代。

8、員工正受困於「猝死」
日本人一般工作時間十分長，2016年8月有調查顯示，在每1萬名打工仔中，有逾20%人每周工作逾80小時，五個工作天計，每日工作16小時以上，幾近沒有假期，目的只是想多賺取生活費。

9、末日時鐘正倒數 直到滅絕...
如果日本現時的自然人口情況沒有得到改善，預計到了2100年，該國人口就會銳減34%；到了3776年8月12日，日本人就會滅絕、從地球上消失。

【何謂「人口炸彈」？】
對經濟學家來說，所謂「人口炸彈」有兩個極端看法。其一，反映一個地方的出生率低企，令人口結構受到挑戰，影響經濟增長潛力，因為父母普遍願意在子女身上使錢，因此低出生率會造成低消費，經濟學家將人口不能輪替的惡性循環稱為「人口炸彈」；其二，如果一個地方的出生率太高，「人口炸彈」就會被解讀為10至20年內，該地可能會因為人口太多而出現饑荒。故此，經濟學家普遍主張人口輪替要取得平衡。

基因工程係從DNA層面上改人類嘅基因, 所以cyborg唔係基因工程
仲有基因工程好大機會有生之年都唔會有

都係
但係我哋而家都唔能夠話比較係咪咁樣嘅標準係真係好啲，最多都只能夠用理性分析嚟判斷佢哋有更大機會率會發展得衰
實際都要一段非常長嘅時間先可以證明係咪真係好
但係到咗嗰個時候，萬一我哋個標準係有問題，但係我哋當初認為劣種而其實有用嘅基因可能已經俾我哋洗走晒，到時就冇得返轉頭了

不過我認同其實係理性層面下，分析果個人嘅發展機會性，嚟決定建議唔建議生都係合理嘅，例如如果父母有天生缺憾，生出嚟係有好大機會禍害社會／俾負擔社會（例如連照顧自己都做唔到）嘅情況下，咁我會係偏向唔建議佢哋生仔，但係未去到話強制禁止，因為始終都會有少部分機會率佢哋有可能成材，前提而家仍然有充裕社會資源去照顧呢啲人。

希望我唔會太1999

我諗最最首先要強制既係如果驗到個胎係弱智/唐氏就一定要落
佢地對社會貢獻九成九係負數

而家比起優生學更似奴隸制多啲

都係鳩up啫
但我一定會想將自己所有劣質基因改正

係無優生學既社會都出現呢樣野證明唔關優生學事
而係個社會根本令人唔想生
所以要構造改革

呢句真 演化上一定係多樣性越大嘅族群越大優勢
sickle cell disease 夠係缺陷基因
但以前爆鑊malaria都夠剷咗啲「正常」人淨返啲基因缺陷嘅人
難保以後唔會有啲咩事嚟個大洗牌 而家定義嘅所謂劣質基因反而變成優勢
除非真係差到環境點變都搞唔掂 (嗰啲就唔需要優生學都會自己淘汰啦)

既然無人想生，仲點解要阻止人生？
中國有板你睇

2017年末，中國國家統計局資料顯示，60歲及以上占總人口17.3%；其中65歲及以上占總人口11.4%。當時《新華社》旗下雜誌刊文指出，中國老齡化特色是速度快、規模大，預估不到2030年，中國60歲及以上人口將占25%，進入「超級老齡化社會」。

真係唔知瘧疾同基因缺陷有關可否講多少少
不過同意生物多樣性有助延續
但今時今日人類真係仲要擔心自然演化

鼓勵叻人生都係優生學一部份黎架

1. 你問優生學有咩問題嘛, 科技SUPPORT唔到都唔係問題?如果你講未來科技, 咁我都可以話將來AI取代哂人類所有工種, 滿足哂人類所有慾望, 咁咪人人平等,唔需要有優生學
2. 覺得顯性劣質基因既人比較差, 只係一個流於表面既想法。 你要由基因學上證明到顯性出劣質基既人,嚮基因完美度上,比隱性劣質基既人差
3. "提升"人類既下限既同時, 就係會抺殺當刻社會上認為"冇用"既基因。用返美斯既例子, 如果1000年前進行優生學, 冇商業化足球, 而如果美斯其他技能都唔勁, 咁對擁有足球天才既基因既佢就會被定義為"唔係優秀既人"而絕子絕孫。到900年後足球開始興起同商業化, 足球天才既基因先變得有價值, 但足球天才既基因已經失傳左。同樣,我地對未來須要咩特質既人我地唔知, 今日冇用既基因唔代表未來都冇用

冷戰你都計和平

1. 咁唔講科技，我唔明優生學點樣導致無人做低級工種喎唔係所有人都做醫生律師，而係所有做清潔工既人都capable做醫生律師啫，到時如果專業人士supply>demand,自然而家所謂低級工種就會有更好待遇而有人做

2.又係機會率問題，當然地中海貧血會有機會生天才，但需唔需要為左0.1%機率而接受地中海貧血所消耗既社會資源？價值判斷

3.呢個係結果論，如果1000年前開始實行優生學，咁今日既社會好有可能無商業足球呢樣野，又或者有商業足球之後再培養一個比美斯更天才既人出黎都有機。簡單啲講個體既重要性係優生學就implied唔夠群體利益重要。
又，如果1000年前行優生學，可能今日既美斯就係有C朗體能既美斯呢？who knows?

sickle cell即係鐮刀紅血球病, 紅血球特定情況下變成鐮刀咁, 個人會痛, 缺氧, 嚴重D要長期食藥鎮住, 可能成日要進出醫院, 而家絕對唔係咩好基因
瘧疾就係D虫入左紅血球入面繁殖, 但有鐮刀紅血球病既人就算D虫入左紅血球係難繁殖好多, 你有鐮刀紅血球, 未有瘧疾既藥時絕對係神選之人.
咁而家問題來. 你用優生學咁你清唔清鐮刀紅血球病既人?
當時如果為社會發展清左班無鐮刀紅血球既人, 咁而家全世界仆緊街
你而家係神選之人, 科技發展一排後你D絕對優勢都可以係病.
優生學只係一D眼界短淺既人用而家既標準去估以後既世界會同而家一樣.

但係最後瘧疾既cure同sickle cell有無關？
你問清唔清 咁一定清架 佢始終都係缺陷
用缺陷黎醫病本身唔可以叫最佳解
正如有得揀你都唔會亂食抗生素啦
就算比你因為有sickle cell而無瘧疾
你有sickle cell都唔係一個健康既人喎

瘧疾樓上講咗 我唔打啦

自然演化只係產生新嘅嘢 然後將相對目前環境無法生存嘅淘汰
都係靠演化先有群類人猿祖先整整下變成人類
人要擔心嘅唔係自然演化 而係未來嘅不確定性
優生學會降低人類diversity 更難產生出新嘅可能性去面對
兩個白痴樣衰怪嘅基因組合埋難保唔會係未來某件事(不論疫症天災人禍定人類移居外太空)最好嘅選擇呢

即係因為第日癌細胞基因有機會救到人
所以我地就要由今日既有癌細胞基因既人繼續生
由佢地仔女活到一個歲數就生cancer
然後用大量資源去醫佢

1. 行優生學，人類既數目就會減少，而且每個受優質教學，佢地會唔會做低職位呢。至少我已經見到香港唔會，紮鐵夠高人工，而有幾多大學生會讀完大學去紮鐵做地盤？如果要精英做垃圾工，點解唔由唔精英去做垃圾工？
2.唔係機率問題，而係你有冇能力去判斷既問題
3.行優生學即係”有用”既基因先留低，”冇用”既基因會慢慢del喎，咁”冇用”既基因點留落去。如果”美斯”被定義為冇用，即係美斯呢種基因會慢慢冇左，自然唔會出現有c朗體能既美斯。

咁邊個做搬運洗碗售貨員

有優生學的話，你岩去集中營

係㗎你點知啫
有所謂癌細胞基因又唔係一定會生cancer
到佢生cancer嘅人紀on average創造嘅價值都夠皮啦
家陣養佢唔起咩

呢個世界全部人都係either die or live long enough to have cancer㗎啦
真係咁都要優生咪淨返啲鼴鼠...sor 太樣衰所以都係要死

1.你而家見唔到係因為優生學根本唔存在，如果你同意低級工種必須有人做，咁即使去到個個社會依然會有人做，係形式同人工問題。
舉例，假設掃街今日變成5天工作輪shift，人工高而家五倍，你估下幾多大學生會做？

2.優生學邊個決定邊個有資格生我諗係千古難題，但都係個句，每一個社會學model都唔係完美。如果佢有好處就有討論價值

3.有用基因會留低，無用基因拎走，但人既演化都係會繼續。同埋足球天才基因呢樣野本身就好奇怪，如果你將佢理解成肢體協調，空間感同運動能力，前兩者未必可以量化，但運動能力絕對可以。

真我願意自殺為世界清除垃圾

咁唐氏同弱智呢

唐氏本身已經好難由唐氏患者遺傳落去 (胚胎發育唔到)
弱智首先有一大班唔係因為遺傳而弱智 仲要有人肯揀先會有基因遺傳落去
優生學又唔會阻止到父母正常嘅唐氏病人同弱智出現嘅 哂氣

睇完Brave New World可以諗下可以有幾地獄 優先學involve到existentialism同ethic等等問題
人點解要生存D咁辛苦 大家要係社會度爭餐死
我而家唯一既答案就係資本主義既道德觀既問題
唔容許唔努力既人存在
但天生人係咪要將時間每日8粒鐘去工作跟住訓覺 過大半生 有時間就消費你揾到既錢？ 共產主義就變成好吸引既一套理論

而家社會資源足夠下我覺得可以唔需要去到強制地步嘅
咁講雖然好格硬嚟，但係假設個弱智係出左世，社會照顧佢都係培養同理心，照顧弱者，對於群體合作性嘅訓練嚟講都有啲用既
但如果從個弱智同佢家人角度，唔想受不必要既痛苦下梗係墮胎

本身身體有殘缺同我理解我優生學好似有D唔同
我理解既係早年新加坡果隻

會唔會係標準唔一樣
但係本質大致上相同

正解不過樓主咁都考慮唔到說明樓主......

其實提出呢個問題 我相信樓主應該唔係醫生就係律司又或者有幾憶身家
(無惡意 但如果你以上唔係成功人士的話你間接否定左自己存在意義)

話明冷戰當然係和平時期
你咁講既話都可以話依家中美打緊新冷戰，依家都唔計做和平時期架

基因技術成熟就冇問題

家陣係叫貿易戰唔係冷戰喎

冷戰時期係講緊雙方除咗軍事競賽同代理人戰爭 冇其他任何接觸 以上兩項都唔係和平嘅象徵

建議巴打ggl下咩係韓戰越戰同古巴核危機

呢個只係倖存者偏差

大把人話依家係新冷戰啦，冷戰成四十幾五十年全部當曬戰爭時期咩？七八十年代啲美國人都係好嬉皮士咁生活架喳

如果你話軍事競賽依家都完全可以算係，中國整緊幾架新航母、美國依家整緊太空軍、重返亞太戰略、美軍搵埋spacex搞火箭，點解唔算得做軍備競賽？

中共搞唔成proxy war有兩個原因，一係因為無人做佢proxy，二係因為佢戰狼外交唔識大國政治。中印衝突之後美國特登改咗法例比人賣武裝無人機比印度喎？如果冷戰算係戰爭時期基本上人類歷史都無一段時間可以叫做和平時期架啦

同埋你話叫人google啲咁出名既事件真係好侮辱人智慧，我對韓戰/古巴危機一定熟過你先囉

我夠膽講每一個有錢人一代一代咁數上去一定有一個祖先係窮人

證明你唔明iq係咩一回事

唔可能人人都iq高``

咁不如你定義咗點謂之和平時期 同點謂之戰爭時期先若果你係定義冇全世界嘅全面戰爭 咁一戰其實都係和平時期

另外我諗智慧同知名事件冇乜關係 因為智慧係講緊判斷同分析嘅解難能力 而知識先係對事物嘅認知程度有關 所以我侮辱緊嘅係你嘅知識 而你先係侮辱緊你嘅智慧

如果叻父母一定生到叻仔 而家全部都係帝王貴人後裔la

UGFN

對一個國家黎講，唔係打緊總體戰就係和平時期。

攞美國黎做例子，基本上內戰之後佢得1944-45係真正既戰爭時期。越戰韓戰只能算係半個戰爭時期，冷戰其他時間都唔可以算戰爭時期。

不如我又問返你，falklands war時期既英國可唔可以算係戰爭時期？

而家個社會點會只係講IQ
IQ 係統計既一個分佈 咩叫高咩叫低？ 係睇Distribution入面個SD
100 只係Distribution最大舊果Part
無哂100
最大舊果Part可能係110
到時係咪又要將果班110 消滅？

而且IQ跟本無一個科學上一致共識
心理學同教育心理學一路進步已經講緊
全人教育同Multiple Intelligences

最簡單一個例子係，韓戰完咗到依家都未簽和約，只係簽咗停戰協定，理論上依家仲打緊仗。

唔通南韓過去70年都計做戰爭狀態，全部科研都計做戰爭時期發展既科技？

因為適者生存

優生學只係揀選最適合而家環境嘅基因繁衍落去
但係環境可以改變（例如全球暖化）
可能十年後呢啲又變成唔係最適合嘅基因
但其他基因又俾優生學剷除晒
最後人類適應唔到嗰陣時嘅環境就會仆街

靈籠

咁事實上南韓有冇以國家為單位去做戰爭準備先？有咪應該算係戰爭時期 冇咪應該算係和平

戰爭若果冇準備又點會打得成？再者，若果連政府（國家領導單位）都wfc，又點算得上戰時

所以若果中美雙方都有以對方作為假想敵去競賽軍備，咁的確算係新冷戰嘅。

但唔見得美國嘅太空計劃係針對中國

咁中國對台灣。。?

「侮辱人智慧」係一個phrase黎，literally咁interpret依句野就真係無智慧啦
你係咪人地打「是咁的」嗰時會走埋去問人做咩又書面語又口語嗰啲人

家陣就係笑緊你胡亂堆砌 引喻失義

建議緊你學好啲中文

兩岸關係有唔緊張嘅時候？

台灣有放鬆過對中國大陸嘅戒備？

讀多啲書

都話依句野係一個phrase黎唔可以literally interpret，你有無聽過有人講「侮辱人知識」先？
我中文一定好過你，唔駛你教我

都係嗰句，人地打「是咁的」你係咪又衝出去話人中文差呀

你覺得南北韓依家打緊仗，你覺得中台依家打緊仗，你覺得中美都打緊仗，ok無問題，咁人類歷史長河都無和平時期架啦，咁討論和平時期定戰爭時期科技發展快啲都無意義啦

你想我讀多啲書咪掉書list出嚟

掉篇文出嚟叫人讀多啲書係咩玩法

內文咪寫咗美國太空計劃係同時針對中國同俄國 又點算「中美」新冷戰

定你認為中俄陣營係中國做主導

人哋句是咁的用得啱咪唔會

至少未見過好似你咁錯得咁離譜先

所以我咪問你戰爭時期同和平時期嘅定義

你淨係問我南韓同台灣咪淨係答你而兩個國家嘅情況 而兩個國家又可以代表全世界？

你都幾搞笑，叫人讀多啲書都係一個phrase黎，意思係叫你學多啲野，睇多啲書增值吓自己，唔通我話叫你睇多啲文咁？
真係唔係好識同你溝通

我咪答咗你點定義，你答吓我falklands war時期既英國係咪又戰爭時期先啦

其實好簡單，你冷戰時期/依家既南韓/依家既台灣都計做戰爭時期都得，咁咪從來都無和平時期囉，咁你咪講曬佢囉，就係咁喳嘛

中俄算唔上係一個陣營，但係就算假設佢地係一個陣營，中國對美國黎講都一定係更大威脅，如果連依樣野都睇唔出我都唔想同你傾落去

一個政府要人民咁撚聰明做乜
越多豬越好啦

係咩？睇你個款會話人又口語又書面語，建議人讀好啲中文喎

咁只能夠講你啲廣東話學得唔係咁好

至少我真係未見過人一邊叫人讀多啲書 但另一邊廂拎啲唔係書嘅嘢畀人睇按照你嘅講法 其實你放條義呆利嘅link出嚟都得

你直接叫人睇多啲新聞/社評咪得 準確又直接

片語真係唔係咁亂用建議你認真學下中文

請問你喺#幾講過？我可以碌返上去睇

我答咗你會影響你答我問你嘅問題？如果唔會我見唔到我點解要答你反而點解你直接回應我嘅問題？

我中文真係一定好過你，我真係好懷疑係你廣東話學得唔好

191

#210 「falklands war既英國」
#211 「依家」
上面「中國係更大嘅威脅」

是但搵都搵到你幾個錯處 你點判斷你嘅中文能力好過我

家陣唔係用世界層面去討論咩

你抽國家層面去講有咩用

屌你你係咪肥絲大隻黎
上連登捉人無口字邊

你首先質疑人粵語能力 然後我拎喺粵語詞典有標準嘅用字指出你嘅錯誤 你又話我矯枉過正

其次你犯嘅錯除咗別字 重有誤置動詞作名詞 而點你又唔拎出嚟講？

可以去買而本書一齊學好粵語

如果矮 但智商好高 咁得唔得

威脅點寫錯法？

Natural aristocracy of the talented is different than artificial aristocracy which is founded on wealth and birth.